「超級梁粉」宋林宣判

香港老牌中資企業華潤（集團）前董事長、被稱為「超級梁粉」的宋林涉貪受賄案，昨日上午在廣州市中級法院一審宣判。宋被控侵吞公共財物974萬餘元人民幣（下同，約1,115萬港元），受賄2,332萬餘元（約2,670萬港元），合共3,306萬元（3,784萬港元），遭判監14年，並處罰金400萬元（458萬港元）；貪污所得財物返還華潤集團；受賄財物上繳國庫。

宋林於2004年至2013年，利用擔任華潤創業總經理、華潤萬家董事長、華潤集團總經理、董事長等職務便利，以領取華潤創業認股權、在下屬公司報銷個人費用等，侵吞財物折合人民幣974.075萬元；2005年至2012年，宋利用擔任華潤集團總經理、董事長職務便利，為他人在項目合作、投資入股、職務調整等牟利，非法收受財物逾人民幣2,332萬元。法院認為宋林身為國家工作人員，利用職務便利非法佔有公共財物，為他人謀取利益，非法收受他人巨額財物，構成貪污罪、受賄罪，依法數罪並罰。

獲委太平紳士 廉署公職

貴為華潤前一哥的宋林，曾出任香港中資企業會長一職。2012年特首選舉時，中企手握16張選票，他全數投給候選人梁振英，被指是「超級梁粉」。梁投桃報李，當選翌年，委任宋做太平紳士、經濟發展委員會成員及廉署道德發展中心諮詢委員會主席等公職。
仕途如日方中的宋林卻沒想到，2013年和2014年，新華社《經濟參考報》首席記者王文志以個人身份，兩次向中紀委實名舉報他在華潤收購山西金業資產，過程嚴重瀆職，造成巨額國有資產流失，還舉報宋包養情婦並涉嫌貪腐，宋例牌否認。2014年4月17日，中紀委宣佈宋涉嚴重違紀違法，接受調查。
中央巡視組2015年10月巡視華潤集團等15家單位，其中華潤被指在宋林在任期間弱化、虛化、淡化中國共產黨作用，長期不設紀檢監察機構，責任缺失等問題。

情婦任職瑞銀投行部

當年有份和王文志不斷「追擊」宋林的《山西晚報》前記者李建軍，亦曾爆料指宋除曾任職瑞銀投行部的情婦楊麗娟外，在港還有一名模特兒出身的年輕情婦。
宋安排手下至少三人為情婦服務，包括一名從華潤集團退休的司機。宋有妻女，但母女倆長期在美國居住，宋鮮有提及家人，以致外界以為他後台硬，查實出身普通人家。

廉署道德發展中心諮詢委員會主

當年有份和王文志不斷「追擊」宋林的《山西晚報》前記者李建軍，亦曾爆料指宋除曾任職瑞銀投行部的情婦楊麗娟外，在港還有一名模特兒出身的年輕情婦。
宋安排手下至少三人為情婦服務，包括一名從華潤集團退休的司機。宋有妻女，但母女倆長期在美國居住，宋鮮有提及家人，以致外界以為他後台硬，查實出身普通人家。

大家估下係邊個

做得梁粉都無好下場

前強嫂

廉署道德發展中心諮詢委員會主席

Panda bag soft?

點解會係panda

真係佢？

咁都譯到